{
  "name": "Cultura Pop",
  "language": "es",
  "theme": "cultura_pop",
  "questions": [
    {
      "id": "pc_0001",
      "question": "¿Quién creó a Mickey Mouse?",
      "correct_answer": "Walt Disney"
    },
    {
      "id": "pc_0002",
      "question": "¿Cuál es la película más taquillera de todos los tiempos?",
      "correct_answer": "Avatar (2009)"
    },
    {
      "id": "pc_0003",
      "question": "¿Qué artista pintó 'La noche estrellada'?",
      "correct_answer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
      "id": "pc_0004",
      "question": "¿Cuál fue la primera consola de videojuegos?",
      "correct_answer": "Magnavox Odyssey"
    },
    {
      "id": "pc_0005",
      "question": "¿Quién escribió la saga de Harry Potter?",
      "correct_answer": "J.K. Rowling"
    },
    {
      "id": "pc_0006",
      "question": "¿Cuál es el video más visto en YouTube de todos los tiempos?",
      "correct_answer": "Baby Shark Dance"
    },
    {
      "id": "pc_0007",
      "question": "¿Qué película ganó el primer Óscar a Mejor Película?",
      "correct_answer": "Wings (1927)"
    },
    {
      "id": "pc_0008",
      "question": "¿Cuál es el disco más vendido de todos los tiempos?",
      "correct_answer": "Thriller de Michael Jackson"
    },
    {
      "id": "pc_0009",
      "question": "¿Quién inventó la World Wide Web?",
      "correct_answer": "Tim Berners-Lee"
    },
    {
      "id": "pc_0010",
      "question": "¿Cuál fue la primera película del Universo Cinematográfico de Marvel?",
      "correct_answer": "Iron Man (2008)"
    },
    {
      "id": "pc_0051",
      "question": "¿Qué país celebra un campeonato mundial de air guitar (guitarra invisible)?",
      "correct_answer": "Finlandia"
    },
    {
      "id": "pc_0052",
      "question": "¿Qué producto está prohibido vender en Singapur?",
      "correct_answer": "Chicle"
    },
    {
      "id": "pc_0053",
      "question": "¿Qué personaje de Disney perdió un zapato en las escaleras?",
      "correct_answer": "Cenicienta"
    },
    {
      "id": "pc_0054",
      "question": "¿Qué objeto se persigue colina abajo en el festival de Cooper’s Hill en Inglaterra?",
      "correct_answer": "Un queso"
    },
    {
      "id": "pc_0055",
      "question": "¿Cuál es el deporte nacional de Japón?",
      "correct_answer": "Sumo"
    },
    {
      "id": "pc_0056",
      "question": "¿Qué fruta llevaba Carmen Miranda en la cabeza como parte de su look?",
      "correct_answer": "Plátanos"
    },
    {
      "id": "pc_0057",
      "question": "¿Qué marca popular vistió por primera vez a Papá Noel de rojo?",
      "correct_answer": "Coca-Cola"
    },
    {
      "id": "pc_0058",
      "question": "¿Qué animal fue juzgado y condenado en Francia en el siglo XV?",
      "correct_answer": "Un cerdo"
    },
    {
      "id": "pc_0059",
      "question": "¿Qué instrumento toca Lisa Simpson?",
      "correct_answer": "Saxofón"
    },
    {
      "id": "pc_0060",
      "question": "¿En qué ciudad está el Museo del Helado?",
      "correct_answer": "Nueva York"
    },
    {
      "id": "pc_0061",
      "question": "¿Qué compañía creó al personaje Sonic?",
      "correct_answer": "SEGA"
    },
    {
      "id": "pc_0062",
      "question": "¿En qué país se inventó el karaoke?",
      "correct_answer": "Japón"
    },
    {
      "id": "pc_0063",
      "question": "¿Qué artista usó un vestido hecho de carne en una entrega de premios?",
      "correct_answer": "Lady Gaga"
    },
    {
      "id": "pc_0064",
      "question": "¿Qué película popular tiene como protagonista a un ogro verde?",
      "correct_answer": "Shrek"
    },
    {
      "id": "pc_0065",
      "question": "¿Cuál es el nombre del perro de Mickey Mouse?",
      "correct_answer": "Pluto"
    },
    {
      "id": "pc_0066",
      "question": "¿Qué red social popular está inspirada en la fotografía instantánea?",
      "correct_answer": "Instagram"
    },
    {
      "id": "pc_0067",
      "question": "¿Qué personaje vive en una piña bajo el mar?",
      "correct_answer": "Bob Esponja"
    },
    {
      "id": "pc_0068",
      "question": "¿Qué videojuego incluye una tormenta que reduce el área de juego?",
      "correct_answer": "Fortnite"
    },
    {
      "id": "pc_0069",
      "question": "¿Cuál es la mascota oficial de Android?",
      "correct_answer": "Un robot verde llamado Bugdroid"
    },
    {
      "id": "pc_0070",
      "question": "¿Qué cantante lanzó un perfume llamado 'Heat'?",
      "correct_answer": "Beyoncé"
    },
    {
      "id": "pc_0071",
      "question": "¿Cuál es el tema del festival que se celebra cada año en Avon, Ohio?",
      "correct_answer": "Cinta americana"
    },
    {
      "id": "pc_0072",
      "question": "¿Qué país organiza un concurso anual de dormir la siesta?",
      "correct_answer": "España"
    },
    {
      "id": "pc_0073",
      "question": "¿Qué animal aparecía en el logo de Twitter?",
      "correct_answer": "Un pájaro"
    },
    {
      "id": "pc_0074",
      "question": "¿Qué invento fue accidentalmente creado al intentar fabricar pegamento fuerte?",
      "correct_answer": "Post-it"
    },
    {
      "id": "pc_0075",
      "question": "¿Qué actor dijo la famosa frase 'Sayonara, baby'?",
      "correct_answer": "Arnold Schwarzenegger"
    },
    {
      "id": "pc_0076",
      "question": "¿Qué alimento cayó del cielo en la película animada de 2009?",
      "correct_answer": "Comida"
    },
    {
      "id": "pc_0077",
      "question": "¿De qué color son los pantalones de Papá Pitufo?",
      "correct_answer": "Rojos"
    },
    {
      "id": "pc_0078",
      "question": "¿Qué cantante se subió al escenario con una langosta gigante en la cabeza?",
      "correct_answer": "Lady Gaga"
    },
    {
      "id": "pc_0079",
      "question": "¿Qué ciudad tiene una catedral hecha de huesos humanos?",
      "correct_answer": "Kutná Hora (República Checa)"
    },
    {
      "id": "pc_0080",
      "question": "¿Qué compañía lanzó el primer teléfono con cámara integrada?",
      "correct_answer": "Sharp"
    },
    {
      "id": "pc_0081",
      "question": "¿Qué país inventó el sándwich?",
      "correct_answer": "Reino Unido"
    },
    {
      "id": "pc_0082",
      "question": "¿Qué fruta fue prohibida en algunos hoteles de Asia por su olor?",
      "correct_answer": "Durian"
    },
    {
      "id": "pc_0083",
      "question": "¿Qué objeto usan los campeones del mundo de Monopoly para decidir el orden de juego?",
      "correct_answer": "Un dado dorado"
    },
    {
      "id": "pc_0084",
      "question": "¿Qué país tiene una playa con arena verde?",
      "correct_answer": "Hawái (Estados Unidos)"
    },
    {
      "id": "pc_0085",
      "question": "¿Qué película hizo famoso al tiburón Bruce?",
      "correct_answer": "Buscando a Nemo"
    },
    {
      "id": "pc_0086",
      "question": "¿Qué país tiene una competición de lanzamiento de móviles viejos?",
      "correct_answer": "Finlandia"
    },
    {
      "id": "pc_0087",
      "question": "¿Qué verdura fue usada como instrumento musical en Viena?",
      "correct_answer": "Zanahorias"
    },
    {
      "id": "pc_0088",
      "question": "¿Qué cantante afirmó (en broma) haber besado a un marciano?",
      "correct_answer": "Katy Perry"
    },
    {
      "id": "pc_0089",
      "question": "¿Qué ciudad estadounidense tiene un museo dedicado exclusivamente a los inodoros?",
      "correct_answer": "San Antonio, Texas"
    },
    {
      "id": "pc_0090",
      "question": "¿Qué bebida se creó originalmente como medicina contra el dolor de cabeza?",
      "correct_answer": "Coca-Cola"
    },
    {
      "id": "pc_0091",
      "question": "¿Qué país tiene una ley que prohíbe tener un solo conejillo de indias porque se sienten solos?",
      "correct_answer": "Suiza"
    },
    {
      "id": "pc_0092",
      "question": "¿Qué alimento usó el ejército de Estados Unidos para desarrollar adhesivos durante la Segunda Guerra Mundial?",
      "correct_answer": "Cacahuetes"
    },
    {
      "id": "pc_0093",
      "question": "¿Qué ciudad tiene un campeonato de personas disfrazadas de Santa Claus corriendo una maratón?",
      "correct_answer": "Liverpool"
    },
    {
      "id": "pc_0094",
      "question": "¿Qué animal puede dormir durante tres años seguidos?",
      "correct_answer": "El caracol"
    },
    {
      "id": "pc_0095",
      "question": "¿Qué país tiene máquinas expendedoras que venden cangrejos vivos?",
      "correct_answer": "China"
    },
    {
      "id": "pc_0096",
      "question": "¿Qué invento accidental nació cuando un científico intentó crear una pintura más fuerte?",
      "correct_answer": "El microondas"
    },
    {
      "id": "pc_0097",
      "question": "¿Qué cantante fue contratado por el gobierno de Noruega para asustar a los peces?",
      "correct_answer": "Björk (rumor popular)"
    },
    {
      "id": "pc_0098",
      "question": "¿Qué país celebra cada año una guerra de almohadas multitudinaria?",
      "correct_answer": "Países Bajos"
    },
    {
      "id": "pc_0099",
      "question": "¿Qué palabra griega significa literalmente 'miedo a trabajar'?",
      "correct_answer": "Ergofobia"
    },
    {
      "id": "pc_0100",
      "question": "¿Qué compañía vendió un 'bloque de aire' supuestamente de Kanye West por 60 dólares?",
      "correct_answer": "eBay"
    },
    {
      "id": "pc_0101",
      "question": "¿Qué país tiene una isla habitada casi exclusivamente por conejos?",
      "correct_answer": "Japón (Ōkunoshima)"
    },
    {
      "id": "pc_0102",
      "question": "¿Qué actor posee un lago en Canadá llamado 'Keanu Lake'?",
      "correct_answer": "Keanu Reeves"
    },
    {
      "id": "pc_0103",
      "question": "¿Qué país tiene un museo dedicado al pan más viejo del mundo?",
      "correct_answer": "Egipto"
    },
    {
      "id": "pc_0104",
      "question": "¿Qué ciudad tiene un desfile donde miles de personas visten de zombis?",
      "correct_answer": "Toronto"
    },
    {
      "id": "pc_0105",
      "question": "¿Qué animal se considera legalmente propiedad del monarca británico si aparece en el Támesis?",
      "correct_answer": "El cisne"
    },
    {
      "id": "pc_0106",
      "question": "¿Qué objeto fue lanzado por error al espacio y catalogado como 'basura espacial número 43137'?",
      "correct_answer": "Una espátula"
    },
    {
      "id": "pc_0107",
      "question": "¿Qué país tiene un festival donde lanzan tomates gigantes entre sí?",
      "correct_answer": "España (La Tomatina)"
    },
    {
      "id": "pc_0108",
      "question": "¿Qué invento moderno fue inspirado por un cómic de los años 40 llamado Dick Tracy?",
      "correct_answer": "El reloj inteligente"
    },
    {
      "id": "pc_0109",
      "question": "¿Qué artista colocó una banana pegada con cinta adhesiva en una galería y la vendió por 120.000 dólares?",
      "correct_answer": "Maurizio Cattelan"
    },
    {
      "id": "pc_0110",
      "question": "¿Qué país tiene una competencia oficial de cargar a la esposa a cuestas?",
      "correct_answer": "Finlandia"
    },
    {
      "id": "pc_0111",
      "question": "¿Qué invento se inspiró en los cardos que se pegaban al pelaje de un perro durante un paseo por el campo?",
      "correct_answer": "Velcro"
    },
    {
      "id": "pc_0112",
      "question": "¿Cómo se llama la isla japonesa famosa por estar habitada principalmente por gatos?",
      "correct_answer": "Aoshima"
    },
    {
      "id": "pc_0113",
      "question": "¿Qué deporte sobre hielo usa escobas y piedras deslizantes para acercarse a un círculo?",
      "correct_answer": "Curling"
    },
    {
      "id": "pc_0114",
      "question": "¿En qué país se celebra un concurso de congelar peinados en aguas termales al aire libre?",
      "correct_answer": "Canadá"
    },
    {
      "id": "pc_0115",
      "question": "¿Qué comida tiene un museo en Ikeda (Osaka) donde puedes diseñar tu propio vaso?",
      "correct_answer": "Ramen instantáneo (Cup Noodles)"
    },
    {
      "id": "pc_0116",
      "question": "¿Cómo se llama el miedo a las palabras extremadamente largas?",
      "correct_answer": "Hippopotomonstrosesquipedaliofobia"
    },
    {
      "id": "pc_0117",
      "question": "¿En qué país se tallaban nabos para Halloween antes de popularizarse las calabazas?",
      "correct_answer": "Irlanda"
    },
    {
      "id": "pc_0118",
      "question": "¿Cómo se llama hoy la versión real del deporte inspirado en el quidditch de Harry Potter?",
      "correct_answer": "Quadball (antes Quidditch)"
    },
    {
      "id": "pc_0119",
      "question": "¿Qué fruta japonesa puede subastarse por miles de dólares el par debido a su perfección?",
      "correct_answer": "Melón Yubari"
    },
    {
      "id": "pc_0120",
      "question": "¿Cuál es el vuelo comercial más corto del mundo, que dura poco más de un minuto?",
      "correct_answer": "Westray–Papa Westray (Escocia)"
    },
    {
      "id": "pc_0121",
      "question": "¿Qué objeto cae cada Nochevieja en Times Square, Nueva York?",
      "correct_answer": "Una bola de cristal"
    },
    {
      "id": "pc_0122",
      "question": "¿Qué color de M&M fue retirado en 1976 por una controversia con colorantes y volvió años después?",
      "correct_answer": "Rojo"
    },
    {
      "id": "pc_0123",
      "question": "¿Qué seres vivos enviaron al espacio en 1947 antes que a los humanos?",
      "correct_answer": "Moscas de la fruta"
    },
    {
      "id": "pc_0124",
      "question": "¿Qué ave es capaz de volar hacia atrás?",
      "correct_answer": "El colibrí"
    },
    {
      "id": "pc_0125",
      "question": "¿Cómo se llama en Estados Unidos la competición de lanzar calabazas con catapultas?",
      "correct_answer": "Punkin Chunkin"
    },
    {
      "id": "pc_0126",
      "question": "¿Cómo se llama la tradición española en la que un hombre salta sobre bebés para 'ahuyentar el mal'?",
      "correct_answer": "El Colacho (Castrillo de Murcia)"
    },
    {
      "id": "pc_0127",
      "question": "¿En qué ciudad está el Museo de las Relaciones Rotas, dedicado a recuerdos de amores perdidos?",
      "correct_answer": "Zagreb (Croacia)"
    },
    {
      "id": "pc_0128",
      "question": "¿Qué película popularizó al balón de voleibol llamado Wilson?",
      "correct_answer": "Náufrago"
    },
    {
      "id": "pc_0129",
      "question": "¿Cuál fue el título que un ejecutivo propuso para 'Regreso al Futuro' y
